\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen - Rechnen mit Matrizen 1}

\section{}{
  Gegeben seien die folgenden Matrizen:
  \begin{flalign*}
    A =
    \begin{pmatrix}
        -2 & 1 & 0 \\
        2 & 0 & 0 \\
        1 & 1 & -2
    \end{pmatrix}
    \qquad
    B =
    \begin{pmatrix}
      0 \\
      2 \\
      -3
    \end{pmatrix}
    \qquad
    C =
    \begin{pmatrix}
      -1 & -1 \\
      0 & -1
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \begin{flalign*}
    D =
    \begin{pmatrix}
      1 & 2 & -1 \\
      -1 & -2 & 0
    \end{pmatrix}
    \qquad
    E =
    \begin{pmatrix}
      1 & 0 & 0 \\
      0 & 1 & 0 \\
      0 & 0 & 1
    \end{pmatrix}
    \qquad
    \begin{pmatrix}
      1 & -1 & 0
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
    \item{
      Bestimmen Sie die Dimensionen der oben genannten Matrizen!
      \begin{flalign*}
        & A: 3 \times 3
        \quad
        B: 3 \times 1
        \quad
        C: 2 \times 2
        \quad
        D: 2 \times 3
        \quad
        E: 3 \times 3
        \quad
        F: 1 \times 3 &
      \end{flalign*}
    }
    \item{
      Berechnen Sie, wenn möglich!
      \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
        \item{
          $ \boldsymbol{A + E} $
          \begin{flalign*}
            & A + E  =
            \begin{pmatrix}
              -1 & 1 & 0 \\
              2 & 1 & 0 \\
              1 & 1 & -1
            \end{pmatrix} &
          \end{flalign*}
        }
        \item{
          $ \boldsymbol{B - F^T} $
          \begin{flalign*}
            & B - F^T = B -
            \begin{pmatrix}
              1 \\
              -1 \\
              0
            \end{pmatrix}
            =
            \begin{pmatrix}
              -1 \\
              3 \\
              -3
            \end{pmatrix} &
          \end{flalign*}
        }
        \item{
          $ \boldsymbol{D^T} $
          \begin{flalign*}
            & D^T =
            \begin{pmatrix}
              1 & -1 \\
              2 & -2 \\
              -1 & 0
            \end{pmatrix} &
          \end{flalign*}
        }
        \item{
          $ \boldsymbol{\frac{1}{2}C} $
          \begin{flalign*}
            & \frac{1}{2}C =
            \begin{pmatrix}
              -0,5 & -0,5 \\
              0 & -0,5
            \end{pmatrix} &
          \end{flalign*}
        }
        \item{
          $ \boldsymbol{A \cdot B} $
          \begin{flalign*}
            & A \cdot B =
            \begin{pmatrix}
              2 \\
              0 \\
              8
            \end{pmatrix} &
          \end{flalign*}
        }
        \item{
          $ \boldsymbol{C \cdot E} $ \\
          \emptyline
          nicht lösbar
        }
        \item{
          $ \boldsymbol{B^T \cdot C} $
          \begin{flalign*}
              & B^T \cdot C =
              \begin{pmatrix}
                0 & 2 & -3 \\
              \end{pmatrix}
              \cdot C &
          \end{flalign*}
          nicht lösbar
        }
        \item{
         $ \boldsymbol{A \cdot B \cdot F} $
         \begin{flalign*}
           & A \cdot B \cdot F =
           \begin{pmatrix}
             2 \\
             0 \\
             8
           \end{pmatrix}
           \cdot F =
           \begin{pmatrix}
             2 & -2 & 0 \\
             0 & 0 & 0 \\
             8 & -8 & 0
           \end{pmatrix} &
         \end{flalign*}
        }
      \end{enumerate}
    }
  \end{enumerate}
}
\end{document}
